楊潤雄：若教師再妄議朝政 送國安辦處理

楊潤雄：若教師違國安法會轉交執法部門

教育局長楊潤雄在一個電視節目表示，九龍塘宣道小學一名教師被除牌的事件，是由去年社會發生的政治事件延續出來，指過去一年社會事件對教育界造成頗大震盪，有政治力量迫入校園，認為要揪出「害群之馬」，但他指，有信心絕大部份教師仍會專業做好教育工作，只要教師專業履行職責，長遠照顧學生學習利益，就不會有影響。

楊潤雄重申，被除牌教師以言論自由作為引子，花了很多篇幅與學生談港獨及香港民族黨，是一步一步帶領學生思維，包括問為何有人提出港獨，以及學生是否贊成港獨等，亦無引導學生達致港獨不可行的結論，認為課程設計很有問題，有違教師專業操守。楊潤雄又說，日後會考慮公布對較特別或嚴重個案的決定理據，以提高透明度，同時讓全港教師清楚知道局方準則。

楊潤雄：若懷疑教師違反國安法 會轉交執法部門跟進

教育局長楊潤雄表示，在現時法例下，被取消註冊的教師都可以再申請註冊，不過局方審批時，會充份考慮很多其他因素，強調要將學生利益放在首位。他又指，若教育局常任秘書長覺得有教師不適合再任教，只能取消教師註冊，無權在「註冊」和「取消註冊」之間採取其他行動。

至於可否考慮加入「停牌」、扣人工或降低遞增薪點等機制，楊潤雄說，社會要討論這類安排的具體效率，以及對學校或學生的影響等。被問到日後如果有教師懷疑違反《港區國安法》，局方會如何處理，楊潤雄說，目前未有具體落實方案，但基本原則是，會考慮將個案轉介執法機構，並會通知及索取保安局意見。

另外，近日有意見提出，有人在大學校園內發布的言論，可能有違《港區國安法》，要求校方介入，楊潤雄回應指，期望校方按法律，在行政上作適當處理，又相信社會都贊同，校園內不可以有違法活動。

原文網址：

咁你...?
啊係喎唔記得咗教育局長唔係教書㗎𠻹

On9

已經完全專制
外國冇反應
自然會愈行愈過份

不能所有野只靠外國郁手

我屌你老母

豬腸紅真係好撚打得,

插手教育做撚到咁樣已經完全違反哂普世價值

其實咁撚明目張膽，已經代表佢地乜都唔撚怕

即入美領

宜家已經收皮啦，
清算行動已經開始。

外國無反應？你睇下德國份野有幾多簽名先算啦，香港人垃鳩圾
講起就嬲

呢條仆街冚家鏟幾時死

我意思係外國無反應，班港豬更加無反應（又瞓返了）

「國安法只會影響少數人」嗰個「少數人」越來越多

當年有個教師妄議朝政
更參與組織對抗當時政府
最後成功建國當上主席
佢個名叫毛澤東

教育局局長理應問責之首
國安速速拿下

up

鬥紅啦

搞一場文革

邊個唔夠紅即時亂棍打死

由學生發起鬥老師

唉
班港豬自己都覺得無問題
點期待外人幫你呢?

楊潤雄仔女去外國讀書

擺明係賣國賊

派一個楊局長已經足夠屌打你地成班人

無勢香港人想理都唔會理，
始終要見到有希望先

班老師家長都唔理，好難靠外國

持份者自己都唔做野要人幫手做？
老師自己都唔出聲想人點幫你
反送中都要香港人抗爭先有外國幫手啦
乜都諗住外判

佢辦教育定辦監獄?

向國際表達：羊焗腸言論，已經可以理解為佢已經係國安一份子

最大問題就係覺得呢種問題唔會發生起自己國家

今年係咩朝代

係我同意
不過你再睇下教協
佢地肯企出嚟做啲野，做幾少嘅野都好我第一時間支援
而家想眾籌司法覆核炸屌

文革鬥老師

既然教師唔畀個人思想
咁點解唔直接派書叫佢自己睇算?
反正教極都係本書既野
何必曬時間請人教??
局長輸唔起?

除左保安局其下d走狗，楊潤雄就係最撚乞人憎最想佢死個個

講最多朝政就係局長閣下喎
幾時送自己上斷頭台

澳洲手足靠曬你喇

姐係而家有法不依?

黑警+狗官+太監=港共曱甴集團

自己兩個就係澳洲嘆世界 屌你老母

狼英唔係告佢咩
拉佢落台啦

楊狗雄係咪負責培養恐怖份子

香港人都無反應
下下外國

個三色台問佢如果教師肯大大聲講港獨不可行既話係咪就唔會搞到比人釘牌,佢話唔敢寫包單話一定唔會

其實搵到佢響澳洲個仔出黎，篤灰俾澳洲未？

你自己做會計 又走去管教育

香港人自己唔反有咩用

好撚想紅 叫你澳洲讀書嘅仔女番黎肋勢啦

份野剩係連登同tg傳
我屋企人唔係我講都唔知有喱份野

嘩阿英哥呢個樣真係同佢譴責六四屠城一樣咁型

朝政

2020新版文革

以後鬥紅算啦 日日上堂講維尼思想 每日要學生歌頌維尼是偉大的紅太陽 一樣可以令學生明白冇言論自由就係咁噁心

佢係會計，教人犯法

唔通真係怕香港人出街遊行同食黃店咩

要見到有希望先？
咁我地上年講咗成年嘅『唔係有希望先做，要做咗先有希望』即係講緊廢話？

奴才神態入形入格

中史科歷史科中化捉撚哂蟲
一陣中國文學都話反叛
地理一陣又話間界唔岩

計下計下應該得數學最安全

東廠

其實做標題黨引人入嚟睇真係好on9

人地都無話啲老師妄議朝政

以為條友開始發癲口出狂言 點知入到嚟見到佢又講廢話

樓主blocked

香港人都收曬皮啦
仲唔明咩

雖然係標題黨
但係條仆街講嘅嘢含義其實亦不遠矣

唔係廢話，係講做既方法，
做之前唔知得唔得，做咗先知

但咁都要因為係相信有希望

死太監

屌你老母臭閪楊潤雄

楊潤雄完全係豬狗不如嘅畜牲 無腦嘅太監

咁香港人應該勢要將佢對仔女送中！

香港地啲乜乜局長都唔係做開嗰範就管嗰範㗎喇,例如漁農署啲署長可以完全唔識調理農務都做得.

司法覆核

不談國是

做教育局長做到咁cls

依條仆街又係殺紅左眼，走火入魔

袋底都奶埋，條友做硬特首啦

文革

或者bno走資虧空真係有效過制裁攬炒
美國同泛民唔夠大英老奸巨猾

仆佢個街，自己仔女就去澳洲讀書

點解外國要有反應
自己唔反抗關人撚事?

所以黨安法令香港正所謂穩定，只不過係打壓到所有人唔夠膽出聲，唔可以講政治，好快同大陸一9樣

你大我呀？

屌你老味教書教到又分裂國家又話犯國安法，真係荒天下之大謬。

呢條死仆街真係正賤畜

捉佢d仔女返香港受撚返先

妄議朝政？100年前清朝？

Agger
而家只有破地獄
將所有嘢哄冧推翻重新嚟過

近平七年

去年社會發生的政治事件延續出來???

2019年3月 乜撚都冇喎 呀焗腸

計數計出64答案都唔係太安全

大學啲政政係唔係可以收皮

德意志省就算數啦
大家都知道肥婆未落台簽嚟係嘥氣

好古代朝廷講野feel

日日係到恐嚇用国安法捉教師

有冇咁痴線呀你

啲教畜講完好嬲好嬲然後咪又係人工照袋

奴隸：不得妄議中央 順我者昌逆我者亡

將錢攞係官司到
同送錢俾律師無分別

所以全部都係垃圾